# Markdown Cheat Sheet

Det här dokumentet är skrivet i ett format som kallas *Markdown*. Markdown är ett enkelt sätt att formattera textdokument.

## Rubriker

För att göra en rubrik skriver man en hash `#` i början av raden, som i början av rubriken i detta avsnitt.

Ju fler `#` i början av raden, desto mindre rubrik.

Skriv en `#` i början av raden där det står *Rubrik 1*, `##` på raden
*Rubrik 3* och `###` på raden *Rubrik 3*.

#Rubrik 1

##Rubrik 2

###Rubrik 3

## Betoning

För att få viss ord att sticka ut kan man betona det genom att skriva en
asterisk `*` framför och efter ordet.

Betona ordet `emphasis` i denna mening genom att omge det med `*`.

Betona orden `strong emphasis` i denna mening genom att omge dem båda med `**`.

## Listor

Det finns två typer av listor:

* Punktlistor
* Numrerade listor

Punktlistor börjar med en asterisk på varje rad. Man kan göra en fruktsallad av
ingredienserna nedan. Gör om dem till en punktlista.

*Banan
*Vindruvor
*Kiwi
*Passionsfrukt
*Mango

Numrerade listor börjar med nummer och punkt. Listan nedan är inte komplett.
Lägg till punkterna 3 - 5 så att det blir rätt.

1. Skala bananen och skär den i skivor.
2. Skölj vindruvorna och dela dem.
3.Skala kiwi och skär i tärningar.
4.Gröp ur passionsfrukten.
5.Skala mangon och skär i stavar.
6. Blanda alla frukter i en skål.

## Kod

Genom att börja en rad med fyra blanksteg eller en tab gör man att texten blir
ett kodblock.

Skriv 4 blanksteg i början av nedanstående rader för att göra ett kodblock.

    x = 3
    y = 5
    if x > y:
    print("x is bigger than y")
else:
    print("y is bigger than x")

Kodavsnitt kan även göras genom att ange text inom ` tecken.

Denna rad innehåller lite `kod som renderas annorlunda`. Gör ett kodavsnitt av
resten av raden:     x = foo() + bar

## Länkar

Du kan göra en länk till en annan sida genom att ange texten som ska vara en
länk inom hakparanteser, [ och ]. Efter texten inom hakparanteser ska det finnas
en address till sidan du ska länka till inom vanliga paranteser ( och ).

`En länk till [Markdown Syntax](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax)`

blir

En länk till [Markdown Syntax](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax)

Gör ordet [Wikipedia] (http://sv.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%A4sk) i denna mening till en länk till Wikipedias hemsida.

## Bilder

En länk till en bild gör du så här:

`![Patwic](http://patwic.com/wp-content/uploads/2013/03/elephants_pyramid_1_transparent_web1.png)`

![Patwic](http://patwic.com/wp-content/uploads/2013/03/elephants_pyramid_1_transparent_web1.png)

Texten inom hakparanteserna är en bildtext och bildens address anges inom
paranteser.

![get] (http://2.bp.blogspot.com/_6S9HhuJsqRg/TCnWPNR-cCI/AAAAAAAADbk/reBz7YL-3Z0/s1600/elefant-dumbo-736117.jpg)
